https://maquia.hpplus.jp/life/matome/94905/  
https://maquia.hpplus.jp/skincare/news/94464/1/  

公開日：2024.05.30  

#【鈴木亮平さん特集】“抗えない大人の色気”の正体とは？ 40代に入り、これからについて思うこと
【鈴木亮平特集】无法抗拒的成人性感魅力 "的真正本质是什么？步入40岁的他对未来的看法  

主演を務めるNetflix映画『シティーハンター』も話題の鈴木亮平さん。「魅力的であろうとする人は 自ずと色っぽくなっていく」と語る鈴木さんの色気の正体とは？ 41歳になった鈴木亮平さんの“今”に迫ったインタビューをまとめてお届けします。  
铃木亮平主演的 Netflix 电影《城市猎人》也备受关注。 铃木亮平的性感魅力究竟如何？本期对 41 岁的铃木亮平的采访将聚焦他的 “现在”。  

![【鈴木亮平さん特集】“抗えない大人の色気”の正体とは？ 40代に入り、これからについて思うこと](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/9e/9e4f8038-e4d9-48ec-a4ad-96c4259b8f43-1344x1344.jpg)



## “余白”が想像を掻き立てる 鈴木亮平 抗えない大人の色気
“边际”激起想象力 铃木良平 不可抗拒的成人性感

「色気」という言葉が、これほど似合う人がほかにいるだろうか。わかりやすいセクシーさとは違う、佇まいや言葉、表情から滲む“大人の色気”。その正体を探るべく、41歳になった鈴木亮平さんの“今”に迫ってみた。  
还有谁这么适合“性感”这个词？ 与通俗易懂的性感不同，从外表、言语、面部表情中渗出的“成人性感”。 为了弄清楚它是什么，我们走近了现年41岁的铃木先生/女士的“现在”。  

![鈴木亮平　インタビュー　大人の色気](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/3b/3b2388aa-c364-46c8-a8b0-a210391bd0fd-1200x1004.jpg)

>お話をうかがったのは  
 俳優  鈴木亮平  公式サイト  
多くのTVドラマや映画に出演し、そのストイックな役作りが度々話題に。3月に行われた第17回アジア・フィルム・アワードで、日本人で4人目となる「Excellence in Asian Cinema Award」を受賞。インスタのアカウント（＠ryoheisuzuki_cityhunter）もチェック。  
我们采访了他，内容如下：  
演员 铃木良平 官方网站  
他出演过多部电视剧和电影，他坚忍不拔的角色塑造经常被人们津津乐道。 在3月举行的第17届亚洲电影大奖上，他成为第四位获得「Excellence in Asian Cinema Award」（亚洲电影卓越奖）的日本人。查看 Instagram 帐户 （@ryoheisuzuki_cityhunter）。

## 色気のある役を演じる時に意識するのは “本心をあからさまに見せない”こと
扮演性感角色时要注意的是“不要表露内心”  

スタジオに登場した瞬間、ふわっと空気が和らいだ。カメラの前でポーズをとる時も、合間のふとした表情からも、大人の色気を柔らかく漂わせていた鈴木亮平さん。まさに今回のテーマを体現する存在だと再認識し、それをご本人に伝えてみると、意外な反応が返ってきた。  
当他出现在摄影棚的那一刻，气氛变得柔和起来。 在对着镜头摆姿势时，以及在摆姿势的间隙，铃木亮平的面部表情柔和地散发出一种成熟的性感。 当我告诉他这一点时，他的反应出乎意料。  

![鈴木亮平さん　色気のある役を演じる時に意識するのは “本心をあからさまに見せない”こと](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/d2/d2f1a035-d83a-4f83-947c-5c4e6b345c9e-1200x811.jpg)

「本当ですか？　色気がある自覚は全くないです（笑）。一昨年『エルピス─希望、あるいは災い─』というドラマが放送されたあたりから、急に“色気がある”って言っていただけるようになったんですが、それまではそんなふうに言われることがなかったんです。もちろん、そう言っていただけることはすごく嬉しいですが、戸惑いますよね、新しいリアクションだから。色っぽい役は、キャラクターをしっかり脚本で書いてくださるので、それを一生懸命演じていればそう見えるようにできてる。だから僕自身が特別色っぽいということではないんです。ただ、色っぽい役を演じる時に意識していることはあります。それは、“本心をわかりやすく見せない”ということ。ミステリアスというか、覗きたくなる部分を残しておくことが色気に繋がるように思うので。そういう意味で言うと、僕は結構おしゃべりだし、隠せないタイプだから、プライベートでは色気とはほど遠いんです。だから、色気のある役を演じる時はスイッチを入れないと。……スイッチって言ったら、色気スイッチがあるみたいに聞こえるかな？　でも、そういうわけじゃなくて。色っぽく書いていただいたキャラクターを一生懸命演じるだけ。まあ、色気が全くないとは言いませんが（笑）」  
“真的吗？　我一点都不知道自己很性感（笑）。 (笑）自从前年电视剧『エルピス─希望、あるいは災い─』播出后，人们突然开始说我'性感'，但在那之前从来没有人这么说过我。 当然，我很高兴听到这样的评价，但这种新的反应让我很困惑。 对于性感角色来说，剧本中的角色都写得很好，所以只要我尽力去演，就能让他们看起来很性感。 所以，并不是我本人特别性感。 不过，当我扮演一个性感角色时，我会有意识地注意一些事情。 那就是，我没有用一种通俗易懂的方式来表达我的真实情感。 我认为，给角色留下神秘的部分，或者说，可窥探的部分，才是性感的源泉。 从这个意义上说，我很健谈，是那种什么都藏不住的人，所以私下里远谈不上性感。 因此，当我扮演一个性感的角色时，我必须打开开关。 说到“开关”，会不会听起来像有“性感开关”呢?　不是这样的。 我只是尽力以性感的方式演好角色。 嗯，也不能说完全没有性感（笑）”  

![鈴木亮平さん　魅力的であろうとする人は 自ずと色っぽくなっていく](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/d3/d34c1d47-c243-4136-89a9-b1db2b743a17-1200x811.jpg)


## 魅力的であろうとする人は 自ずと色っぽくなっていく
想要有魅力的人自然会变得更性感  

自身は“無自覚”と言うものの、多くの人に色気があると思わせてしまう鈴木さん。そんな鈴木さんにとって、色気のある人とはどんな人なのか？  
虽然铃木说自己 “没有意识到”，但他却让很多人觉得他很性感。 对他来说，什么样的人才是性感的人呢？  

「見られていることを意識している人に色気を感じますね。責任ある立場になるほど、どんどん色気が出てくるというのを、仕事をする中でたくさん見てきました。それはおそらく、自分が見られているっていうことを意識しているからじゃないかと思うんです。水を一口飲むにしても、どう飲むかを意識する癖がついてる。計算じゃなくて、意識ですね。もっとわかりやすく言うと、美しく見せようとしているということかな。魅力的であろうとする意識が強い人って、色っぽくなっていきますよね、表裏一体で。出過ぎるといやらしくなっちゃうから、難しいところではありますが」  
“我觉得那些意识到自己被注视的人很性感。 我在工作中发现，一个人越有责任感，就越性感。 我认为这可能是因为他们意识到自己正被监视着。 即使是喝一口水，他们也会有意识地注意自己的喝水方式。 这不是计算，而是意识。 更简单地说，我在努力变帅。 有意识地努力变得有魅力的人就会变得性感，这是一个硬币的两面。 但这很难做到，因为如果你表现得太多，就会令人生厌。“  

![鈴木亮平さん　「見られていることを意識している人に色気を感じます」](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/d1/d1c57f10-29bf-44b3-aec6-c893a03f09d0-1200x1295.jpg)

“責任が増すほど色気が出てくる”というのは、責任ある立場に置かれる機会が増えてくるマキア世代にとって、刺さる言葉だ。でもプレッシャーを感じすぎて、色気より怖さや迫力が勝ってしまうことも……。そんな悩みをぶつけると、鈴木さんはこう応えてくれた。  
“承担的责任越多，你就越性感”，这句话让越来越多被委以重任的 Makia 一代记忆犹新。 然而，有时他们会感到压力过大，变得更加恐惧和强大，而不是性感......。 当我问她这些问题时，铃木回答说："我不知道。  

「でも、部下や仕事仲間から色気を感じてもらわなくてもよくないですか？　仕事は仕事でいいんですよ。大切な人といる時に怖くなければ（笑）。バリバリ仕事している人が、自分といる時だけ魅力的であろうと振る舞ってくれている姿って、すごく色っぽいと思いますよ」  
“但是，部下和工作伙伴不觉得你有魅力也没关系吗?工作就是工作。 只要你和所爱的人在一起时不害怕就行了（笑）。 我认为，一个人只有在和你在一起的时候，才会努力工作，努力展现自己的魅力，这是非常性感的“  

![鈴木亮平　インタビュー　シティーハンター　冴羽遼　色気](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/16/16ca65c8-6f47-4f9a-bd43-917356f37adb-1200x866.jpg)
 

## お風呂の水切りに床掃除。日常生活も大事な一部
排干浴缸并清洁地板。 日常生活也是重要的一部分

本当の自分を見せないと言う意味では、役者というのは色っぽさがある職業なのかもしれない、と語る鈴木さん。たしかに、私たちと同じような日常生活を送る鈴木さんはあまり想像できない。  
铃木先生说，演员可能是一种性感的职业，因为他无法展现真实的自我。 事实上，很难想象铃木先生的日常生活会和我们一样。  
  

「めちゃくちゃ普通の生活してますよ。お風呂に入った後、ワイパーで水滴を取ったり（笑）。もう毎回それをやらないと気が済まなくて。年末の大掃除で必死に水垢を取るのが嫌なので。部屋の掃除もね、ベッドの下なんかはすぐにホコリがたまるから、フローリング用のワイパーをしょっちゅうかけてます。まあ、俳優は私生活をそんなに見せない方がいいんだろうなとは思いますけど……と言いつつ、インスタも始めちゃいましたが（笑）。私生活でいうと、最近ハマっていることがあって。『物理』なんですけど、僕は文系なので基礎から全くわかっていないんですが、今はYouTubeでなんでもわかりやすく教えてくれるじゃないですか。重力だったり、宇宙の始まりだったりを学んでいくと、“自分は所詮、分子でしかないんだ”って、俯瞰して見られるようになるんですよね。どれだけ失敗したところで大したことないし、どれだけ成功したところで調子に乗るほどのことじゃないっていう風に、いろいろと楽に考えられるようになるのが面白いです」  
“我的生活非常普通。 洗完澡后，我会用挡风玻璃上的雨刷清除水珠（笑）。 我每次都要这样做。 我不喜欢在年底大扫除时疯狂地清除水渍。 我还会打扫房间，经常用地板擦来擦去，因为床底下很容易沾上灰尘。 嗯，我觉得演员最好还是不要展示太多自己的私生活。......不过我也开通了 Instagram（笑）。 在个人生活方面，我最近喜欢上了一件事。 我是个文科生，所以完全不懂物理基础知识，但现在你可以在YouTube上以通俗易懂的方式学习任何知识。 当你了解万有引力和宇宙起源等知识时，你会有一种鸟瞰的感觉，意识到自己只是一个分子。 有趣的是，无论你失败多少，都没什么大不了；无论你成功多少，也没什么好得意的。“  


## 一番の美容的課題は保湿。 ストレスは演技で解消
最大的美容挑战是保湿。通过行动缓解压力  

ひとつのことにのめり込むタイプだという鈴木さんだけれど、美容面ではどうなのか？　引き締まったボディや目立つアラのない肌の秘訣を聞いてみた。  
铃木说他是那种一心扑在一件事上的人，但在美容方面做得如何呢？　我们向他请教了保持健美身材和无暇肌肤的秘诀。  

「マキアの読者のみなさんにとっては基本中の基本だろうから、言うのが恥ずかしいですが……、この冬初めて寝室に加湿器を置いたんです。年齢とともに潤いが減ってきているのを実感しまして。肌もそうだし、水を飲まないと咳が出るみたいな（笑）。もともと乾燥肌なので昔から化粧水と乳液はつけていたんですが、今まで使っていたものではもう足りなくなってきて、もっと保湿できるものを探しているところです。ボディケアに関しては、体を作り込む役が今まで結構あったので、プロテインを飲むのが習慣になっていますね。筋トレする時はＬ-グルタミンのサプリを飲んだり、たまにビタミン類も摂っています。意外と少食で、忙しいと食べ忘れることも多く、どんどん痩せてしまうので、食事内容にはあまりこだわらずに食べています。あとはストレスを溜めないことですかね。僕は演技することがストレス解消になっていて。自分じゃない何者かになって人と心を通わすっていうのは、言ってみればすごい遊びじゃないですか。って、こんなこと言うと、また役者バカって言われちゃうかな（笑）」  
“说来惭愧，今年冬天我第一次在卧室里安装了加湿器。 我觉得随着年龄的增长，我的水分含量在减少。 我的皮肤也是一样，就像不喝水就会咳嗽一样（笑）。 我的皮肤一直都很干燥，所以我一直都用乳液和化妆水，但现在已经不够用了，我正在寻找更滋润的产品。 至于身体护理，我过去曾担任过不少健美角色，所以我养成了喝蛋白粉的习惯。 当我进行力量训练时，我会补充左旋谷氨酰胺，有时还会补充维生素。 我的饭量出奇地小，忙起来经常忘了吃饭，所以体重下降得很快。 还有一点就是要避免压力。 表演对我来说是一种压力缓解剂。 变成另一个人，与他人交流，在某种程度上是一种很好的游戏。 如果我这么说，可能又会有人说我是演员白痴了（笑）。“

![鈴木亮平さん　一番の美容的課題は保湿。 ストレスは演技で解消](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/a8/a818a61a-869c-4e2b-9aa3-19ceb8abaebf-1200x1547.jpg)

## 「きちんと生きた」と思えるよう 挑戦する心や愛を大切にしたい
我要珍惜挑战和爱的精神，这样我才能感觉到"过得好"  

鈴木さんの最新作は、Netflix映画『シティーハンター』。主役の冴羽獠をコミカルかつかっこよく演じている。  
铃木先生的最新电影是 Netflix 电影《城市猎人》。 他在片中饰演男主角冴羽獠，一个滑稽又酷的角色。
  

「冴羽獠に関しては、僕の一部みたいな感覚。もともと原作が好きで憧れがありましたし、僕自身、獠ちゃん的な部分を持っていると思います。出しちゃうと社会的によろしくないので抑えていますが（笑）。それほど近く感じられる役でした。バカやってるけど実は本心を隠していたり、そういう意味では色気は僕よりもありますね」  
“关于冴羽獠，好像是我的一部分的感觉。本来就喜欢原作很憧憬，我自己也觉得有獠的部分。如果我把它放出来，对社会不好，所以我忍住了 (笑）。在这个角色中，我觉得自己和他很亲近。 他做了不少傻事，但事实上隐藏了自己的真实情感，从这个意义上说，我比自己更有性感魅力。“
  

そんな鈴木さんも3月で41歳に。人生の折り返し地点とも言われる40代に入り、これからについて思うこととは？  
今年 3 月，铃木将年满 41 岁。 据说 40 岁是人生的转折点，进入 40 岁后，您对未来有什么想法？

「40代になって体力の衰えを感じることも（笑）。でも、抗わずに生きていきたいですね。ちゃんと加齢しないと役が進化していかないと思うので。シワも魅力になりますし。そのためにも、一生懸命に生きたいです。自分なりにチャレンジして、全力を尽くして、愛する人を大切にして。振り返った時に、きちんと生きたなって思える人生を歩みたいなと思っています」  
“到了 40 多岁，我有时会感到体力下降（笑）。 但我想不抗拒地生活下去。 我认为，如果不适当地老去，我的角色就不会发展。 皱纹也是一种魅力。 因此，我想尽情地生活。 我想用自己的方式挑战自我，全力以赴，照顾我爱的人。 我希望当我回首往事时，能感觉到自己活得恰到好处。“  

## 鈴木亮平さん主演！ Netflix映画『シティーハンター』配信中


![鈴木亮平さん主演！ Netflix映画『シティーハンター』配信中](https://img-maquia.hpplus.jp/common/large/image/63/63a07ecc-849d-452d-8a62-69f4b2511254-1200x1105.jpg)

**Netflix映画『シティーハンター』  
**4月25日（木）よりNetflixにて世界独占配信  
©北条司／コアコミックス 1958  
単行本の累計発行部数が5000万部を突破の大人気コミックを日本で初実写化。相棒の槇村秀幸と共に、有名コスプレイヤーくるみの捜索を請け負った“シティーハンター”こと冴羽獠。その頃新宿では謎の暴力事件が多発し、警視庁の敏腕刑事 野上冴子は手を焼いていた。息の合ったコンビネーションでくるみを追う獠と槇村だったが、捜査中、槇村が事件に巻き込まれ死亡。現場に居合わせた妹・槇村香は兄の死の真相を調べてほしいと獠に懇願する。